{"title": "Hỏi đáp: Khoa nhi", "question": "Xin chào bác sĩ. Em tên Mỹ Anh. Em có 1 bé trai được 3 tháng tuổi. Bé vẫn bú mẹ bình thường bé được 6.2kg. Lúc sinh bé là 2.6kg khoảng 1 tháng này tay chân bé thường hay bị lạnh. Xin bác sĩ cho em biết bé có bị gì không?", "answer": "Chào bạn,,,Nếu bé vẫn bú bình thường, không sốt, không ho sổ mũi thì bạn chỉ cần giữ ấm cho bé. Ngoài ra, có một số bé bị chứng ra mồ hôi tay chân nên hay bị lạnh tay chân. Tình trạng này sẽ khỏi khi lớn hơn hoặc bị luôn đến tuổi trưởng thành, phải mổ cắt hạch thần kinh điều khiển mồ hôi tay chân mới hết.,Thân mến\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị nổi mụn đỏ ở mặt", "question": "Bé nhà em được hơn 1 tháng tuổi. Từ trong tháng hai má bé đã nổi những hạt mẩn đỏ, cả trên trán nữa. Tắm cho bé mướp đắng mà vẫn không hết. Những mẩn đỏ ngứa làm bé hay đưa tay lên mặt và ngủ không ngon. Bác sĩ cho em hỏi bé bị bệnh gì và chữa làm sao. Thời kỳ này em bé cũng vặn mình rất nhiều, ngủ 1 lúc là vặn mình, chân tay đạp mạnh rồi tỉnh dậy và khóc. Em rất lo lắng. Mong bác sĩ tư vấn", "answer": "Chào bạn,,,Bé có thể bị chàm. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa da liễu. Bạn nên cho bé phơi nắng sáng mỗi ngày và uống 400 UI vitamin D3 mỗi ngày.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Vấn đề về bé", "question": "Bé mình hiện nay 7 tháng mấy. Mình cho bé bú mẹ và ăn cháo 3 lần/ngày (sáng, trưa, tối). Nhưng mình thấy bé 2 – 3 ngày mới đi ngoài 1 lần. Có khi bón có khi lỏng. Vậy liệu có tốt cho bé không ạ. Thưa bác sĩ…?", "answer": "Chào bạn,,,Bạn nên cho bé uống nước trái cây và ăn trái cây, sữa chua mỗi ngày. Bạn cũng nên tăng thêm chất xơ (rau, củ) trong chén cháo của bé.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Kính chào bác sĩ, con trai em lúc sinh nặng 3.1kg, dai 47cm. Nay bé được 1,5 tháng, lúc 1 tháng có cân nặng là 4.5kg, dài 52cm. Bác sĩ cho em hỏi các triệu chứng sau:(bé đang uống Mulvitamin mỗi ngày 0.5ml, và có tắm nắng)- Bé vừa bú mẹ vừa bú ngoài, khoảng 4-5 ngày mới đi cầu, phân dẻo, bé phải rặn. Bé xì hơi rất nhiều lần trong ngày.- Bé mỗi lần đi tiểu là rặn khóc.- Bé hay vặn mình và bị nghẹt mũi từ lúc mới sinh đến giơ. Xin hỏi bác sĩ các triệu chứng trên có ảnh hưởng gì không? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,,Bé của bạn lên cân rất tốt nhưng hơi chậm đi cầu. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì bé sẽ đi cầu dễ hơn. Bạn nên tự tin, cho bé bú mẹ thật nhiều lần trong ngày thì sẽ đủ sữa cho bé. Khi bạn cho bé bú mới vài ngụm đã cho bú sữa bình, sữa còn dư trong vú thì não sẽ ức chế tiết sữa làm sữa không tiết nhiều. Nhưng nếu bạn cho bé bú cạn sữa trong vú và bú nhiều lần thì não sẽ tăng tiết sữa là sữa tiết ra nhiều hơn. Bé khụt khịt mũi có thể do nghẹt mũi, bạn nên nhỏ mũi cho bé bằng nước muối sinh lý.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ hay bị ngứa đầu, đổ mồ hôi trộm ở đầu không biết bé bị gì?", "question": "Thưa bác sĩ, hiện con trai em đang bị vấn đề như sau:- Bé hay gảy đầu, chà mặt giống bị ngứa ngáy đầu và cổ.- Mồ hôi đầu ra nhiều khi ngủ mặc dù ít đắp chân. Bé uống hoàn toàn sữa mẹ, Bé nay được hơn 4 tháng tuổi. Không biết có nên đưa bé đi bệnh viện khám không nữa, em lo quá. (Hơn 4 tháng tuổi có nên cho bé ăn dặm không bác sĩ???). Mong bác sĩ cho em lời khuyên.", "answer": "Chào bạn,,,Bé 6 tháng tuổi mới bắt đầu ăn dặm vì khi đó cơ thể mới có đủ men tiêu hóa. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa da liễu xem bé có bị chàm không. Mỗi sáng nên phơi nắng và uống 400 UI vitamin D3 mỗi ngày.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ em", "question": "Chào bác sĩ. Con nhà cháu 4 tháng rưỡi rồi, nhưng cứ khóc về đêm có bị sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Có nhiều nguyên nhân gây ra triệu chứng khóc đêm của trẻ. Hai nguyên nhân thường gặp nhất là do thiếu vitamin D (còi xương) và dị ứng protein sữa bò. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa để bé được chẩn đoán và điều trị.,Thân mến\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Bé nhà em được 9 tháng nhưng vì không có thời gian chăm bé nên em gửi tư nhân nuôi..khi về nhà mặt bé trong bóng ít đi tiểu mặt lờ đờ.. nhưng ở nhà với mẹ hai ngày thì cháu đi tiểu nhiều mặt xẹp xuống…em sợ người chăm trẻ cho bé ăn thực phẩm giữ nước… Thứ 2 là bé hay gồng mình nắm chặt hai tay mà càng ngày gồng càng nhiều và năng cổ của bé không cứng như các bé khác.. Mong bác sĩ tư vấn cho em và nếu khám thì khám ở đâu…", "answer": "Chào bạn,,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa thần kinh để xem bé có bệnh lý về thần kinh không.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Rốn của em bé sơ sinh", "question": "Thưa bác sĩ, em bé đã xuất viện được hai tuần rồi nhưng sao em vẫn thấy rốn của bé cứ sập sình và thỉnh thoảng có nước vàng chảy ra. cho em hỏi hiện tượng trên có bình thường không ạ. Em cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,,Bé của bạn có thể bị chồi hạt rốn, bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chấm thuốc cho bé.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Các ngón chân trẻ sơ sinh 1,5 tháng tuổi", "question": "Xin chào bác sĩ! Tôi tên Thông có con trai sinh tại BV Từ Dũ ngày 25/7. Nay con tôi đã được 1,5 tháng tuổi nhưng tôi quan sát thấy các ngón chân bé không bao giờ chụm vào nhau được, lúc nào 5 ngón cũng xoè ra riêng biệt. Xin bác sĩ cho biết chân con tôi có bình thường hay có dị tật không và mong bác sĩ tư vấn giúp. Xin chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,,Bạn nên đưa bé đến khám chuyên khoa vật lý trị liệu ở bệnh viện Từ Dũ để bé được chẩn đoán chính xác.,,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Chăm sóc bé", "question": "Chào Bác sĩ, Con em được 6 tháng, hai bên má bé không đều nhau (bên phải to hơn nhìn thấy rõ). Em có đưa bé khám ở BV Nhi đồng 1 thì bác sĩ bảo là không sao nhưng không hướng dẫn làm thế nào cho đều lại nên em thấy lo vì là bé gái nếu lớn lên mà má không đều thì tội bé lắm. Gần nhà ngoại em cũng có bé bị như vậy, nghe nói là sinh ở Từ Dũ và bác sĩ hướng dẫn massage giờ đã khỏi nên em muốn nhờ bác sĩ hướng dẫn em để masage cho bé. Cám ơn bác sĩ rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,,,Bạn nên đưa bé đến khám chuyên khoa vật lý trị liệu ở bệnh viện Từ Dũ để được hướng dẫn cụ thể tùy vào trường hợp của con bạn bị như thế nào.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
